英國變異毒株再現變異 令人擔憂現有疫苗效果可能削弱

【彭博】-- 引起全球關注的英國新冠病毒變異毒株再次出現變異，而且看上去似乎提高了病毒對現有疫苗的抵抗力。

英國公共衛生部門在周一發布的最新報告中稱，科學家們發現新毒株的11個不同序列發生突變。研究結果來自包含逾20萬個序列的數據集。

南非和巴西變異毒株已經見到這種突變，人們認為這種變異有助於病毒抵抗疫苗和抗體療法，並讓已經感染過新冠病毒的康復患者再度感染。

萊斯特大學教授兼臨床病毒學家Julian Tang在英國科學媒體中心演講稱，這種變化「令人擔憂」。 「最近的研究表明，mRNA疫苗仍將對原始英國變異毒株提供最佳保護的說法可能將不再成立。」

Tang表示，目前尚不清楚這個變異是自行發生，還是與南非或巴西毒株產生了重組，後一種情況常見於流感病毒，但在冠狀病毒上並不常見。

彭博行業研究的分析師Sam Fazeli表示，這次突變發生在英國本土，這個事實表明光是限制來自南非的出行恐怕還不夠，對疫苗製造商針對新毒株加強疫苗效果的需求越來越高。

source:

其實呢啲報道開始煩膠....變唔變種咪又係比港共殘害

用消息操控股價，升到咁上下就會有疫苗無效消息